---
title: Каким образом вы планируете использовать полученные средства?
taxonomy:
    category: docs
---

Если вам удастся получить средства, где вы намерены их хранить? Нередко это означает, что организация, в которой вы работаете, должна быть официально зарегистрирована и иметь банковский счет. Если такая возможность отсутствует, следует использовать другие механизмы, например, попросить доноров напрямую оплачивать расходы по проекту (закупка оборудования, покрытие арендной платы и т.п.). Если вы работаете с другими (более крупными) партнерскими организациями, они, возможно, смогут получать эти средства. Имейте в виду, что вам (или вашей организации), возможно, придется подписать контракт или соглашение с донором, в котором гарантируется целевое использование выделенных на проект средств. Внимательно ознакомьтесь с соглашением, чтобы быть уверенным в том, что ваша организация сможет удовлетворить все ожидания донора. Учтите, что доноры могут попросить вас представить подтверждение осуществления предыдущих проектов или наличия у вас опыта в управлении средствами. Наконец, имейте в виду, что время выделения средств будет зависеть от донора. Средства могут быть выделены как до начала осуществления проекта, так и после его реализации (в зависимости от результатов). Может быть также выдан аванс на начальном этапе с выплатой оставшейся части средств по завершении проекта.